{"feed": [{"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/resumo-da-semana-o-lucro-das-montadoras-adeus-aston-martin-suzuki-jimny-e-mais.html", "description": [{"content": "\n\tN\u00e3o conseguiu acompanhar todas as not\u00edcias do mundo dos carros durante a semana? Tudo bem, separamos as mais legais para voc\u00ea ler no final de semana. Assista no v\u00eddeo acima o bate-papo que acontece todas as semanas sobre as not\u00edcias dos \u00faltimos dias.\n\tSabia que para cada carro vendido a Porsche lucra um Volkswagen up!? E que a Ferrari lucra um Range Rover Evoque e um Mitsubishi Lancer juntos? Pois \u00e9, os valores dos lucros das montadoras n\u00e3o deixam muitas delas reclamar, n\u00e3o.\n\tEnquanto umas est\u00e3o felizes da vida com altos lucros... A Aston Martin fechou as portas no Brasil, apesar de outras marcas de luxo estarem dobrando o n\u00famero de vendas. \u00c9 o caso da Ferrari.\n\tNessa semana tamb\u00e9m descobrimos quantos quil\u00f4metros os carros aut\u00f4nomos da Uber j\u00e1 percorreram e pudemos concluir que eles ainda precisam comer muito feij\u00e3o para chegar aos p\u00e9s do aut\u00f4nomo do Google. E se voc\u00ea achava que a pol\u00eamica do Uber versus Taxi era passado, prepare-se para a chegada do servi\u00e7o de caronas do Waze.\n\tA Acelerada da Semana foi para a parceria da Toyota com a Microsoft - afinal, as telas multim\u00eddias da japonesa est\u00e3o longe de ser as melhores do mercado -, enquanto a Derrapada da Semana foi para o Grupo FCA, que passou a ser investigado por fraudes nas emiss\u00f5es dos motores a diesel tamb\u00e9m na Fran\u00e7a.\n\tEst\u00e3o chegando nas lojas:\n\t+ Land Rover Discovery\n\t+ Citro\u00ebn Aircross Salomon\n\t+ Suzuki Jimny Canvas\n\t+ BMW S\u00e9rie 5\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": [], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/gBzI8hjaIy5PKkf3QiUmJwvAA0I=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/01/20/resumo_da_semana.jpg", "type": "image"}], "title": "Resumo da semana: o lucro das montadoras, adeus \u00e0 Aston Martin, Suzuki Jimny e mais"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/ferrari-f12-berlinetta-recebe-interior-personalizado-pela-carlex-design.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tPor aqui, a Ferrari F12 Berlinetta \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais cara (e exclusiva) da marca, afinal, custa \u201cmodestos\u201d R$ 3,6 milh\u00f5es \u2013 apesar de j\u00e1 ter sido aposentada l\u00e1 fora pela 812 Superfast. Mas, mesmo assim, parece que alguns dos sortudos milion\u00e1rios n\u00e3o ficaram felizes com a cabine do esportivo. O que fazer? Ligar para a preparadora polonesa Carlex Design, \u00e9 claro!\n\t\u00a0\n\tSe o motorz\u00e3o 6.2 V12 com 740 cv de pot\u00eancia e 70,3 kgfm de torque continua como principal atra\u00e7\u00e3o do cup\u00ea italiano, \u00e9 voc\u00ea quem decide. Afinal, o modelo recebeu detalhes na cor da carroceria, ainda mais pe\u00e7as de fibra de carbono, al\u00e9m dos j\u00e1 tradicionais (ao menos para esse cacife) revestimentos de couro e camur\u00e7a sint\u00e9tica Alc\u00e2ntara por todos os lados.\n\t\u00a0\n\tO pre\u00e7o do acabamento especial\u00edssimo n\u00e3o foi divulgado pela empresa, s\u00f3 n\u00e3o espere que seja um pechincha \u2013 e olha que, por fora, tudo permanece exatamente igual ao carro original, com exce\u00e7\u00e3o da rodas pintadas de preto. Se voc\u00ea n\u00e3o liga para essas coisas, o esportivo ainda acelera at\u00e9 100 km/h em 3,1 segundos e atinge a velocidade m\u00e1xima de 340 km/h.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/mclaren-720s-substitui-650s-sem-deixar-saudades.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2016/02/avaliacao-lamborghini-huracan-spyder.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/NWLolcUWjVCyiV3zhJQgB9rOedM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/1_lICandl.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/tPpB6Q9NZ-hbEuOS13nvVJ9pE6k=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/2_HsC5hcW.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/O0Z_aKqmsQ5ujCEftuVBju8kMMA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/4_oMGVDWG.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/xlBCSIMY10wfyzyuALWy4F_f1Is=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/3_RVaMhVM.jpg", "type": "image"}], "title": "Ferrari F12 Berlinetta recebe interior personalizado pela Carlex Design"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/porsche-cria-personal-trainer-para-voce-andar-mais-rapido.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tBaixar tempo n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Para facilitar, a Porsche criou um aplicativo que serve como um personal trainer de corridas para voc\u00ea baixar no celular e melhorar o seu desempenho na pista. O app \u00e9 apresentado por ningu\u00e9m menos que Jacky Ickx, piloto belga seis vezes vencedor de Le Mans e ex-astro da F\u00f3rmula 1.\n\t\n\tCom o sorriso que lhe \u00e9 peculiar, Ickx come\u00e7a o v\u00eddeo dizendo que n\u00e3o havia nada disso na sua \u00e9poca. No seu tempo, havia um cron\u00f4metro e olhe l\u00e1.\u00a0 Bem humorado, o v\u00eddeo mostra as funcionalidades do aplicativo, enquanto o velho mestre pilota um rec\u00e9m-lan\u00e7ado Porsche 911 GTS e agradece por tudo ter ficado mais f\u00e1cil.\n\t\n\tBasta voc\u00ea prender o seu celular ao para-brisa e l\u00e1 estar\u00e1 o seu personal trainer, seu chefe de equipe embutido em um celular. Al\u00e9m do tempo de volta, o app indica a for\u00e7a G gerada naquele momento e o quanto voc\u00ea est\u00e1 virando mais r\u00e1pido do que antes. As medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas por GPS e prometem uma precis\u00e3o imposs\u00edvel na \u00e9poca de ouro do piloto belga de 72 anos. Lembrando que a Porsche tem uma prefer\u00eancia pela compatibilidade com Apple CarPlay.\n\t\u00a0\n\t\n\tUm efeito especial mostra a melhoria de volta para a volta como se fosse o fantasma do seu carro. Este recurso chamado de ghost \u00e9 utilizado em jogos de corrida. A telemetria da sua volta e as trajet\u00f3rias escolhidas s\u00e3o disponibilizadas em detalhes e d\u00e1 para ver na hora no que voc\u00ea melhorou ou precisa melhor. Claro que tamb\u00e9m d\u00e1 para compartilhar tudo com seus amigos pela internet, afinal, os tempos s\u00e3o outros mesmo.\n\t\u00a0\n\tIronia do destino, Ickx se tornou uma lenda em uma disputa que desfavoreceu a Porsche. Em 1969, o piloto disputou a sua primeira 24 horas de Le Mans ao volante de um Ford GT40 que, mesmo tendo sido campe\u00e3o no ano anterior (com esse exato carro), era considerado obsoleto perto dos favoritos Porsche 917, que estreavam naquela edi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o completaram a corrida.\n\t\n\tAcabou que a disputa ficou entre o GT40 de Jacky e Jackie (o parceiro Oliver) e o Porsche 908 de Hans Herrmann e G\u00e9rard Larrouse. O 908 at\u00e9 era mais r\u00e1pido nas retas, mas as pastilhas de freio desgastadas faziam o carro perder a posi\u00e7\u00e3o de l\u00edder constantemente para o Ford e qualquer troca nos boxes selaria mais cedo a disputa. Ap\u00f3s fingir no in\u00edcio da reta Mulsanne que estava com problemas de combust\u00edvel, Ickx deixou o Porsche ultrapass\u00e1-lo s\u00f3 para tomar a posi\u00e7\u00e3o novamente no final da reta, aproveitando o v\u00e1cuo e o problema nos freios do rival alem\u00e3o. Ele manteve a dianteira at\u00e9 a linha de chegada e cruzou com apenas 120 metros de vantagem, a menor margem da hist\u00f3ria - isso ap\u00f3s rodarem 372 voltas, o que s\u00f3 transforma essa diferen\u00e7a em algo mais rid\u00edculo.\u00a0\n\tA hist\u00f3ria fica melhor ao lembrarmos que 1969 foi a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o das 24 Horas de Le Mans em que os pilotos atravessavam a pista para darem largada nos carros. Jacky Ickx era contra a largada tradicional, pois achava insegura. O belga largou em \u00faltimo calmamente ap\u00f3s atravessar a pista andando, colocar o cinto e dar a partida. Acabou que o piloto brit\u00e2nico John Woolfe fez exatamente o contr\u00e1rio e largou sem afivelar o cinto. Ap\u00f3s ganhar algumas posi\u00e7\u00f5es ainda na primeira volta, ele bateu na curva\u00a0Maison Blanche e foi atirado para fora do carro, morrendo no helic\u00f3ptero que o levava ao hospital. As regras mudaram por conta disso, tal como o belga recomendava.\n\t\u00a0\n\tTer tempo de colocar o cinto foi uma li\u00e7\u00e3o que salvou a vida de Ickx no dia seguinte da corrida, quando ele espatifou o seu Porsche 911 em um poste ao desviar de um carro que entrou na sua frente a caminho de Paris. Seguro no banco, Ickx saiu andando do acidente. Nos anos seguintes, o piloto ganharia o apelido de Monsier Le Mans e se consagrou ao volante de Porsches. Foram tr\u00eas vit\u00f3rias ao volante do 936 (1975, 1977 e 1981), al\u00e9m de uma vit\u00f3ria com o 936 (1983), com o qual ganhou ainda o mundial de endurance de 1982 e 1983. Por ter tido oito vit\u00f3rias na F\u00f3rmula 1, ter sido campe\u00e3o do rali Paris-Dakar entre carros pela Mercedes-Benz em 1983 e ter ganhado em outas categorias distintas, muitos consideram Jacky Ickx um dos pilotos mais completos da hist\u00f3ria.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/01/porsche-911-gts-chega-ao-brasil-ate-junho-por-r-687-mil.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2016/06/teste-porsche-911-carrera-s-30.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/pAU7OWUxAymYb7RGBuMO5-sOJR4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/porschetrackapp.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/vVgBISSvJoCNDXOHDgtDy40mFEI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/jacky.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/T6zOoXttC82qkSC4ugbTwju30mc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/ickx.jpg", "type": "image"}], "title": "Porsche cria personal trainer para voc\u00ea andar mais r\u00e1pido"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/ssangyong-antecipa-imagens-do-seu-jipao-de-luxo.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA SsangYong apresentou imagens iniciais do seu novo utilit\u00e1rio topo de linha, chamado pelo nome projeto de Y400. O carro ser\u00e1 apresentado no Sal\u00e3o de Seul e ter\u00e1 linhas parecidas com as do conceito LIV-2, apresentado em setembro \u00faltimo no Sal\u00e3o de Paris. O carro ser\u00e1 um substituto na pr\u00e1tica para defasado Rexton, lembrando que desde o conceito LIV-1 de 2013 que a marca promete substituir o utilit\u00e1rio lan\u00e7ado originalmente no muito distante ano de 2001.\u00a0\n\tAs vendas come\u00e7ar\u00e3o ainda no primeiro semestre de 2017 e o SUV ser\u00e1 vendido em outros mercados at\u00e9 o final deste ano. Contudo, a marca sul-coreana deixou de ter representa\u00e7\u00e3o no Brasil faz quase dois anos, ent\u00e3o o Y400 est\u00e1 mais do que distante daqui.\n\t\u00a0\n\t\n\tSer\u00e1 um utilit\u00e1rio mesmo, sem trejeitos de crossover. Para come\u00e7ar, a tra\u00e7\u00e3o \u00e9 traseira com 4X4 tempor\u00e1ria.\u00a0 A estrutura utiliza 63% de a\u00e7os de altaresist\u00eancia, algo que ajudou tamb\u00e9m na diminui\u00e7\u00e3o de peso, segundo a SsangYong.\n\t\u00a0\n\t\n\tO porte \u00e9 pr\u00f3ximo do Chevrolet Trailblazer, s\u00e3o 4,85 metros de comprimento e 2,86 metros de dist\u00e2ncia entre-eixos, enquanto o GM tem 4,88 m e 2,84 m nas mesmas medidas. A SsangYong ainda n\u00e3o divulgou mais dados mec\u00e2nicos, apenas afirmou que o Y400 contar\u00e1 com motores a diesel e gasolina de baixas emiss\u00f5es.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/ssangyong-levara-conceito-de-sete-lugares-ao-salao-de-genebra.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/02/ssangyong-revela-siv-2-previa-de-novo-suv-grande.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2013/03/ssangyong-revela-imagens-do-conceito-liv-1.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/_9UjXU-aqsj89WB_78lm0sDje-Y=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/suvsssangyong.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/5OY422mqv-HQ5zwNsKpMh8fgHNI=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/painelssangyong.jpg", "type": "image"}], "title": "SsangYong antecipa imagens do seu jip\u00e3o de luxo"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/flagra-renault-kwid-esta-proximo-da-producao.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tO Renault Kwid ser\u00e1 lan\u00e7ado em meados do ano. At\u00e9 l\u00e1, o subcompacto continuar\u00e1 em testes quase que sem disfarces. Nada mais natural, pois o carro j\u00e1 foi apresentado no Sal\u00e3o de S\u00e3o Paulo sob a forma do conceito Kwid Outsider. O leitor Marco Bezerra nos enviou imagens do novo modelo em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais (PR), onde a Renault produzir\u00e1 o hatch.\n\t\n\tEm rela\u00e7\u00e3o ao indiano, muda pouca coisa, basicamente os retrovisores semelhantes aos adotados pelo Sandero, mas sem repetidores de seta. O Kwid Outsider do Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel tinha muito pouco de conceito, apenas os borrach\u00f5es com textura extra e filetes verdes. At\u00e9 as m\u00e1scaras das lanternas ser\u00e3o aplicadas como acess\u00f3rios. S\u00e3o os \u00faltimos testes de verifica\u00e7\u00e3o, etapa em que as unidades pr\u00e9-s\u00e9rie j\u00e1 exibem como ser\u00e1 o carro que chegar\u00e1 \u00e0s concession\u00e1rias alguns meses depois.\n\t\u00a0\n\tA f\u00e1brica de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais teve um aumento recente de produtividade, foi de de 42 carros/hora para 60 carros/hora, al\u00e9m de operar em terceiro turno parcialmente, mas isso diz respeito ao Captur. O Kwid ainda demorar\u00e1 mais algum tempo antes de entrar na linha de montagem (start of production) e passar pela acelera\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o (ramp up). O pequeno ser\u00e1 o primeiro Renault brasileiro a ser feito sobre a nova plataforma CMF.\n\t\u00a0\n\tQuanto ao conjunto mec\u00e2nico, o Kwid adotar\u00e1 uma vers\u00e3o pouco mais simples do novo motor 1.0 SCe de tr\u00eas cilindros, conforme Autoesporte antecipou. Como o Kwid \u00e9 mais leve, o 1.0 poder\u00e1 dispensar a dupla varia\u00e7\u00e3o no comando de v\u00e1lvulas. No Sandero e Logan, o 1.0 12 v\u00e1lvulas tricil\u00edndrico entrega 82 cv e 10,5 kgfm de torque, 90% dele dispon\u00edvel aos 2.000 giros.\n\t\n\tA altera\u00e7\u00e3o na curva de torque n\u00e3o prejudicar\u00e1 o desempenho do carrinho de 3,68 metros e 2,42 m de entre-eixos, especialmente se a diferen\u00e7a de peso entre ele o Sandero passar de 100 kg. O Kwid ter\u00e1 menos de 900 kg mesmo com os refor\u00e7os estruturais aplicados ap\u00f3s o fracasso do modelo indiano no primeiro crash-test \u2013 nota zero na prote\u00e7\u00e3o de adultos. Isso permitir\u00e1 ao hatch andar forte mesmo com motor mais simples, o que diminuir\u00e1 os custos do projeto, cujo pre\u00e7o est\u00e1 sendo previsto para algo pr\u00f3ximo do Mobi, que parte de R$ 33 mil. A quest\u00e3o \u00e9 se ado\u00e7\u00e3o de airbags laterais de s\u00e9rie e modifica\u00e7\u00f5es estruturais ser\u00e3o suficientes para fazer do novo Renault um carro mais seguro ao ponto de ganhar uma boa nota no LatinNCAP.\n\t\n\tSegundo registro no Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI), o Kwid ter\u00e1 as seguintes vers\u00f5es de acabamento: Urban, Life, Iconic, Zen e Intense, essas duas \u00faltimas aplicadas no rec\u00e9m-lan\u00e7ado Captur. O apelo aventureiro far\u00e1 parte de todos gra\u00e7as aos apliques de pl\u00e1stico e altura de rodagem elevad.\n\tEm espa\u00e7o, ele est\u00e1 em um patamar superior ao do Fiat Mobi, cujo entre-eixo fica em apenas 2,30 metros. O truque est\u00e1 n\u00e3o apenas na medida maior: os assentos verticalizados permitem que os passageiros sentem-se mais eretos e n\u00e3o deixem as pernas t\u00e3o esticadas. Contudo, pessoas com mais de 1,80 metro podem se sentir apertadas na parte de tr\u00e1s.O porta-malas levar\u00e1 bons 300 litros.\n\t\u00a0\n\t\u00c0 frente, o que pega \u00e9 a falta de ajustes amplos do volante, regul\u00e1vel apenas em altura. A central multim\u00eddia MediaNAV de sete polegadas ajuda a aplacar um pouco a atmosfera simples. O quadro de instrumentos dispensa os mostradores digitais e adota um visual anal\u00f3gico parecido com o aplicado no primo Nissan March. H\u00e1 um mostrador digital \u00e0 direita com hod\u00f4metro e marcador de combust\u00edvel.\n\tAl\u00e9m disso, h\u00e1 evolu\u00e7\u00f5es face o carro original. Os comandos de ventila\u00e7\u00e3o no console usam as mesmas pe\u00e7as do Sandero e fam\u00edlia em uma posi\u00e7\u00e3o mais baixa do que no indiano, enquanto o porta-luvas perde a reentr\u00e2ncia acima da tampa e ganha um compartimento maior. As pr\u00f3prias sa\u00eddas de ar s\u00e3o mais detalhadas. Entretanto, h\u00e1 uma falha que fica vis\u00edvel abaixo da central: a posi\u00e7\u00e3o das teclas dos vidros el\u00e9tricos. Um chicote el\u00e9trico at\u00e9 as portas poderia encarecer o projeto, mas seria uma solu\u00e7\u00e3o bem mais ergon\u00f4mica.\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/05/8-coisas-que-ja-sabemos-sobre-o-novo-renault-kwid.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/12/renault-kwid-tera-motor-10-menos-potente-que-o-do-sandero.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/renault-dokker-sera-feito-com-o-nome-kangoo-na-argentina.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/jr2NeZHK2A1IWnorvPmXHRfplp8=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/22/flagra-renault-kwid.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/6ng_eMQkoDUM-Rd50eiA83vj2bo=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/22/flagra-renault-kwid2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/xUjAY2A-nd9a4TRbemXbGP-INeg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/kwidinterior.jpg", "type": "image"}], "title": "Flagra: Renault Kwid est\u00e1 pr\u00f3ximo da produ\u00e7\u00e3o"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/novo-batmovel-aparece-em-teaser-de-trailer-do-liga-da-justica.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA DC liberou um teaser do trailer de seu mais novo filme, Liga da justi\u00e7a. Os 15 segundos foram suficientes para vermos rapidamente e tirarmos algumas conclus\u00f5es do mais novo Batm\u00f3vel.\n\tO desenho do carro \u00e9 mais geom\u00e9trico do que o do modelo utilizado no filme Batman versus Superman: a origem da justi\u00e7a. Neste ponto, ele se aproxima mais do Tumbler, o Batm\u00f3vel usado na trilogia do cineasta Christopher Nolan, cujo desenho tinha pain\u00e9is recortados geometricamente, tal como \u00e9 em avi\u00f5es com pequena assinatura de radar. \n\tA inspira\u00e7\u00e3o em ve\u00edculos militares fica clara ainda em detalhes exibidos rapidamente no trailer, caso das metralhadoras de calibre pesado e do cockpit pequeno e descentralizado \u00e0 esquerda. \n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tParece que esse Batm\u00f3vel n\u00e3o deixa muito espa\u00e7o nem para o Homem Morcego. A ideia de um Batm\u00f3vel em forma de tanque \u00e9 antiga. O pr\u00f3prio mundo dos quadrinhos passou a ver isso a partir do The Dark Knight Returns, obra de Frank Miller e Klaus Janson em que o ve\u00edculo do super her\u00f3i era um tanque propriamente dito, com lagartas no lugar de rodas convencionais.\n\t\n\tO longa, dirigido por Zack Snyder contar\u00e1 com diversos personagens al\u00e9m do Batman (Ben Affleck), tais como a Mulher-Maravilha, Aquaman e The Flash, membros da Liga da Justi\u00e7a. N\u00e3o foram divulgados mais detalhes sobre o filme, que ter\u00e1 divulga\u00e7\u00e3o do primeiro trailer completo no dia 10 de novembro e estreia prevista para o dia 16 do mesmo m\u00eas.\n\tAssista ao teaser do trailer abaixo:\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/honda-cria-moto-futurista-para-o-filme-vigilante-do-amanha.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/baby-driver-piloto-de-fuga-e-protagonista-do-novo-filme-de-edgar-wright.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/0F6XilJtqMtjV1GrgneBWzpfKTA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/bat_copy.jpg", "type": "image"}], "title": "Novo Batm\u00f3vel aparece em teaser de trailer do Liga da Justi\u00e7a"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/bmw-mini-e-rolls-royce-terao-40-novidades-ate-o-fim-de-2018.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tNo que depender das promessas do Grupo BMW (dona de BMW, MINI e Rolls-Royce), a vida n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil para as outras marcas de luxo \u2013 principalmente para a Mercedes-Benz, atual l\u00edder do segmento. Segundo a empresa, ser\u00e3o lan\u00e7ados 40 modelos novos ou atualizados at\u00e9 o fim de ano que vem, com foco nos SUVs e em ve\u00edculos eletrificados.\n\t\u00a0\n\tDe acordo com Harald Kr\u00fcger, CEO da companhia, foram comercializadas 2.367.603 unidades em 2016, o que representa um aumento de 5,3% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Para manter o f\u00f4lego, est\u00e3o previstos os novos BMW X2 e X3, al\u00e9m do Rolls-Royce Cullinan, primeiro utilit\u00e1rio do tradicional fabricante ingl\u00eas, bem como a nova gera\u00e7\u00e3o do Phantom.\n\t\u00a0\n\tO executivo afirmou que o novo X7, SUV baseado no sed\u00e3 S\u00e9rie 7, chegar\u00e1 \u00e0s lojas at\u00e9 o fim de 2020 \u2013 ao menos da Europa. At\u00e9 l\u00e1, o grupo pretende lan\u00e7ar as vers\u00f5es el\u00e9tricas do MINI hatch, enquanto um concorrente da Tesla est\u00e1 previsto para 2021. Nada surpreendente para quem prev\u00ea que at\u00e9 25% das vendas em 2025 sejam de carros el\u00e9tricos.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/tecnologias-mais-legais-do-novo-bmw-serie-5.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/04/o-que-esperar-do-tesla-model-3-que-sera-vendido-no-brasil.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/eW8nULbqZs7XYBi86b5YTiAnQLs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/09/13/1_2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/34xLfAe3g9pw531lUS47QNFQ0I0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/09/29/bmw_x2_8.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/O7hHEGVGaOcPqlu6aO7iFNdH6Fo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/12/01/rollsroyce-cullinan2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/9QvE1GyFt5TTGtpuyBGq-A4IwG0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2013/09/10/bmw-i8-2.jpg", "type": "image"}], "title": "BMW, Mini e Rolls-Royce ter\u00e3o 40 novidades at\u00e9 o fim de 2018"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/formula-1-lanca-pacote-dos-sonhos-para-fas.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA F\u00f3rmula 1 lan\u00e7ou uma promo\u00e7\u00e3o de bilhetes e viagens que d\u00e1 grande acesso aos f\u00e3s, como por exemplo, pela primeira vez os amantes do esporte a motor poder\u00e3o percorrer a pista e o pit lane antes das corridas e durante os eventos das categorias de base, F\u00f3rmula 2 e GP3.\n\t\n\tA a\u00e7\u00e3o faz parte das primeiras estrat\u00e9gias de Chase Crey, propriet\u00e1rio da Liberty Media (empresa que comprou a F1), e \u201cvisa melhorar o espet\u00e1culo do esporte\u201d. Os pacotes podem ser totalmente personalizados e s\u00e3o vendidos pelo do site F1Experiences a partir de U$ 700 (cerca de R$ 2.185). Os lugares s\u00e3o limitados e os f\u00e3s interessados devem reservar com anteced\u00eancia.\n\t\n\tAs op\u00e7\u00f5es do \u201ct\u00edpico\u201d conjunto incluem mimos como: assentos selecionados nas bancadas, hospitalidade ou acesso VIP ao Clube de F1 no paddock, acesso aos circuitos, passeios de carros guiados, visita ao paddock, festas de boas-vindas exclusivas com pilotos famosos, anfitri\u00f5es especializados, hot\u00e9is de luxo, transfer\u00eancias di\u00e1rias diretas para os circuitos e pr\u00eamios.\n\tA temporada tem in\u00edcio neste final de semana e as vendas foram liberadas ontem (23), \u00e0s 18h, no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Blogs/Conexao-Saloma/noticia/2017/03/f1-bicos-barbatanas-pneus-cores-tudo-novo-em-2017.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Blogs/Conexao-Saloma/noticia/2017/02/porsche-gt3-cup-challenge-formula-3-juntos-em-2017.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/HTDxbTJKI4hVUR8EP-wfjNT2AH0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2013/11/22/felipe-massa-ferrari_1.jpg", "type": "image"}], "title": "F\u00f3rmula 1 lan\u00e7a \"pacote dos sonhos\" para f\u00e3s"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/renault-dokker-sera-feito-com-o-nome-kangoo-na-argentina.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA Renault n\u00e3o tem preconceito contra nomes ex\u00f3ticos, est\u00e3o a\u00ed o Kwid e o Duster Oroch que n\u00e3o nos deixam mentir. Mas o Dacia Dokker vai mudar de denomina\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 chamado de Renault Kangoo por aqui. A fabrica\u00e7\u00e3o na Argentina est\u00e1 marcada para come\u00e7ar entre janeiro e fevereiro do ano que vem. Vale ressaltar que a Renault planeja um ano que vem cheio, com direito aos renovados Sandero e Logan e o novo Duster.\n\tBricandeiras \u00e0 parte, a mudan\u00e7a de nome deu-se mais pela identifica\u00e7\u00e3o que a Argentina tem com o Renault Kangoo, que encontrou sucesso menor no Brasil. O nosso mercado n\u00e3o consome tantas multivans, atualmente o segmento \u00e9 quase restrito ao Fiat Dobl\u00f2. Lembrando que a Renault tem tradi\u00e7\u00e3o no mercado de vans, liderado pela grande Master.\u00a0\n\t\u00a0\n\tA vers\u00e3o van \u00e9 a mais cotada para desembarcar em um primeiro momento no Brasil. Ou seja, o Fiat Fiorino tem mais o que temer do que o desatualizado Dobl\u00f2. Mas bem gostar\u00edamos de ver a vers\u00e3o para passageiros no mercado nacional, ainda mais depois que o leitor Marcelo Schwartz flagrou a configura\u00e7\u00e3o em testes por S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais (PR).\n\tO Kangoo contar\u00e1 com o conhecido motor 1.6 SCe de at\u00e9 118 cv e 16 kgfm, al\u00e9m de c\u00e2mbio manual de cinco marchas. Com 4,36 metros de comprimento e 2,81 metros de dist\u00e2ncia entre-eixos, o Kangoo van tem medidas parecidas com as do Fiorino, que possui 4,38 m de uma ponta a outra e 2,71 m de uma roda a outra.\n\t\u00a0\n\tPortas laterais corredi\u00e7as facilitam a entrada em ambos lados, embora o carro flagrado tivesse apenas uma do lado direito - a porta esquerda \u00e9 opcional, vem de s\u00e9rie apenas na vers\u00e3o mais cara. O uso do mecanismo corredi\u00e7o permite abrir um v\u00e3o de 70,3 cent\u00edmetros. Por sua vez, a tampa traseira \u00e9 bipartida para facilitar o carregamento.\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/minivan-da-renault-e-fotografada-no-brasil.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/sandero-e-logan-serao-reestilizados-em-2018.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/OKlkEcdU_-6P8oYuTjL9g4fgUrs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/kangoovan.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/kwG-yExHLrWYUD6HsXqpYgyTx4k=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/painelkangoo.jpg", "type": "image"}], "title": "Dacia Dokker ser\u00e1 feito com o nome Renault Kangoo na Argentina"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/bmw-amplia-recall-do-430i-cabrio-sport-por-airbags-que-podem-nao-funcionar.html", "description": [{"content": "\n\tA BMW do Brasil teve que ampliar o recall do S\u00e9rie 4 Cabrio Sport, que foi originalmente convocado em janeiro e s\u00f3 afetava um carro. Hoje (24), a montadora informou que outras tr\u00eas unidades fabricadas no mesmo per\u00edodo possuem o mesmo defeito que impede a abertura do airbag do passageiro em caso de acidente.\n\tSegundo a empresa, a nova convoca\u00e7\u00e3o atinge carros fabricados entre 21 e 29 de setembro de 2016. O problema exp\u00f5e o passageiro a risco de les\u00f5es graves, mas a BMW garante que n\u00e3o h\u00e1 relatos de acidentes em que o airbag n\u00e3o tenha funcionado.\n\t\u00a0\n\tOs reparos ser\u00e3o feitos gratuitamente, conforme exigido por lei, em uma oficina autorizada da empresa a partir de 19 de abril. A substitui\u00e7\u00e3o do airbag dura cerca de 35 minutos para ser conclu\u00edda. Para agendar o recall e esclarecer d\u00favidas, a BMW disponibiliza o telefone 0800 019 7097 e a p\u00e1gina de recall do seu site.\n\t\u00a0\n\tOs quatro BMW 430i Cabrio Sport envolvidos neste recall t\u00eam as seguintes numera\u00e7\u00f5es de chassi: 5G87814, 5G87863, 5G87865 e 5G87875.\n\tEste \u00e9 o sexto recall que a BMW convoca no Brasil neste ano. At\u00e9 agora, a montadora chamou de volta \u00e0s suas oficinas para reparos gratuitos 2.612 carros.\n\tO primeiro foi em janeiro, quando uma unidade do S\u00e9rie 4 Cabrio apresentou um defeito que impede o acionamento dos airbags em caso de acidente. Em fevereiro, foi a vez de uma unidade do S\u00e9rie 7 ser convocada por conta de uma falha no airbag e nos cintos de seguran\u00e7a. No mesmo m\u00eas, a montadora fez a maior convoca\u00e7\u00e3o de recall no ano at\u00e9 agora: 2.406 carros foram inclu\u00eddos no megarecall de airbags. A falha \u00e9 considerada muito grave e j\u00e1 causou mais de 10 mortes em outros pa\u00edses.\n\tNo in\u00edcio de mar\u00e7o, foi a vez do h\u00edbrido i3 apresentar uma falha no tubo de ventila\u00e7\u00e3o do tanque de combust\u00edvel, que pode causar inc\u00eandio. Esse recall afeta 178 carros vendidos no pa\u00eds. No mesmo m\u00eas, outras 23 unidades do X1 foram convocadas por um defeito no painel que impede o funcionamento do airbag do passageiro.\n\tO Procon-SP orienta a todos os consumidores envolvidos em campanhas de chamamento a exigirem o comprovante de que o servi\u00e7o de reparo tenha sido realizado. O documento deve ser conservado e repassado adiante em caso de venda. O direito ao reparo gratuito tamb\u00e9m \u00e9 garantido aos propriet\u00e1rios de ve\u00edculos que foram comercializados mais de uma vez.\n\tOs ve\u00edculos que n\u00e3o atenderem ao recall e forem reparados em at\u00e9 12 meses trar\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o do n\u00e3o atendimento no campo \"observa\u00e7\u00f5es\" do pr\u00f3ximo Certificado de Registro e Licenciamento (CRLV), conforme determinado pela Portaria Conjunta n\u00ba 69 de 15/12/2010, da Secretaria de Direito Econ\u00f4mico e do Diretor do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2015/08/guia-de-recall-tudo-o-que-voce-precisa-saber-antes-de-consertar-seu-carro.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2017/03/video-autoesporte-explica-o-megarecall-de-airbags-da-takata.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/TEFxX35EdxZRO1hEUxmaKPbD1B8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/11/10/mcam5381.jpg", "type": "image"}], "title": "BMW amplia recall do 430i Cabrio Sport por airbags que podem n\u00e3o funcionar"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/nissan-anuncia-novo-vice-presidente-de-vendas-e-marketing-da-america-latina.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA Nissan da Am\u00e9rica Latina anunciou ontem (23), que Guy Rodriguez \u00e9 o novo vice-presidente regional de vendas e marketing. O executivo substitui Jos\u00e9 Rom\u00e1n, que assumir\u00e1 em abril o cargo de vice-presidente corporativo global da unidade de neg\u00f3cios Datsun, na sede da fabricante no Jap\u00e3o.\n\t\n\tSegundo a empresa, Rodriguez tem mais de 16 anos de experi\u00eancia como executivo s\u00eanior na ind\u00fastria automotiva, incluindo trabalhos no Brasil, Argentina, Canad\u00e1 e Estados Unidos. Ele tem tamb\u00e9m experi\u00eancias em fun\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de planejamento, marketing e controles de neg\u00f3cios.\n\t\n\tO novo vice ficar\u00e1 na Cidade do M\u00e9xico, sede da Nissan Am\u00e9rica Latina. As \u00e1reas das subsidi\u00e1rias da marca na Argentina, Brasil e Chile v\u00e3o se reportar \u00e0 sua equipe.\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2017/03/teste-nissan-frontier-le-23.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/alianca-renault-nissan-anuncia-producao-veiculos-comerciais-leves.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/ifcesc8LbK1CoDP7n8Ookp2PHDE=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/guy_rodriguez_.jpg", "type": "image"}], "title": "Nissan anuncia novo vice-presidente de vendas e marketing da Am\u00e9rica Latina"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/donos-do-mustang-shelby-gt-350-processam-ford-porque-carro-perde-desempenho.html", "description": [{"content": "\n\tA Ford lan\u00e7ou o Mustang Shelby GT 350 para ser uma fera dos circuitos, mas est\u00e1 sendo processada exatamente porque o carro parece n\u00e3o ser t\u00e3o afeito \u00e0s pistas assim. Um grupo de donos do modelo 2016 do carr\u00e3o entrou com uma a\u00e7\u00e3o no tribunal de Miami (Estados Unidos) cobrando US$ 228 milh\u00f5es da montadora, o equivalente a R$ 715 milh\u00f5es.\n\tEles afirmam que um defeito no sistema de transmiss\u00e3o e no diferencial traseiro faz com que o carro superaque\u00e7a depois de acelerar por 15 minutos. Para ter uma ideia da frustra\u00e7\u00e3o dos donos do carr\u00e3o: o Mustang Shelby GT 350 \u00e9 equipado com o motor aspirado mais brutal que a Ford j\u00e1 desenvolveu. Trata-se de um 5.2 V8 de 533 cv.\u00a0\n\tOs advogados do caso alegam que a Ford identificou a falha e providenciou um reparo apenas para as unidades 2017, enquanto apenas orientou os donos do modelo 2016 a procurar um mec\u00e2nico de confian\u00e7a. Assim, a montadora teria descumprido a pr\u00f3pria garantia de f\u00e1brica do Mustang Shelby GT 350.\n\tO processo destaca que o caso prejudica cerca de 4 mil donos do carr\u00e3o, sendo que cada unidade tem valor estimado de US$ 57 mil (cerca de R$ 179 mil). Assim, o valor total da a\u00e7\u00e3o chega aos US$ 228 milh\u00f5es (R$ 715 milh\u00f5es). Ao site Automotive News, a assessoria de imprensa da montadora afirmou que a empresa \u201cest\u00e1 empenhada em fornecer aos clientes ve\u00edculos de alta qualidade. No entanto, n\u00e3o comentamos sobre a\u00e7\u00f5es em andamento\u201d.\n\tVale lembrar que h\u00e1 um pacote opcional Track Pack com arrefecimento para o \u00f3leo do motor e da transmiss\u00e3o. Aparentemente, ele \u00e9 um opcional indispens\u00e1vel mesmo no carro que afirma ser \"pronto para a pista\" de s\u00e9rie.\u00a0\n\tPor aqui, seguimos ansiosos pela poss\u00edvel chegada do Mustang at\u00e9 o come\u00e7o do ano que vem. J\u00e1 faz algum tempo que a Ford estuda vend\u00ea-lo por aqui, mas durante o Sal\u00e3o de S\u00e3o Paulo a montadora garantiu que \u201cagora vai\u201d.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/01/ford-mustang-reestilizado-decepciona-com-duas-estrelas-em-teste-de-seguranca.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/01/ford-mustang-conversivel-tambem-ganha-novo-visual-e-perde-motor-v6.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/11/mini-ford-mustang-o-presente-de-natal-que-todo-automaniaco-gostaria-de-dar-para-o-filho.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/Salao-do-Automovel/noticia/2016/11/ford-confirma-de-novo-chegada-do-mustang-mas-so-no-inicio-de-2018.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/mw9_zwyF5npvASYtbSty4UurHOc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/28/ford-mustang_shelby_gt350_2016_3.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/FV5dBPjQWsgDl728i543271zvAs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/28/ford-mustang_shelby_gt350_2016_8.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/MhQau8gYdsdQ1HrC9d-An4UxfaE=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/28/ford-mustang_shelby_gt350_2016_10.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/z82Dp_tKmlY-_i7SwOJeFG9F38s=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/08/28/ford-mustang_shelby_gt350_2016_7.jpg", "type": "image"}], "title": "Donos do Mustang Shelby GT 350 processam Ford porque carro perde desempenho"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/recall-bmw-convoca-x1-por-falha-no-painel-que-afeta-o-funcionamento-do-airbag.html", "description": [{"content": "\n\tA BMW do Brasil convocou recall do X1 por conta de um defeito no painel dianteiro que afeta o funcionamento correto do airbag de passageiro. O recall afeta 23 unidades fabricadas entre os dias 19 de novembro de 2016 e 2 de dezembro de 2016, com numera\u00e7\u00e3o de chassi n\u00e3o sequencial entre 4A53005 e 4A53028. Apesar do an\u00fancio do defeito, o agendamento para os reparos s\u00f3 come\u00e7a no dia 7 de abril.\n\tSegundo a montadora, h\u00e1 um defeito de fabrica\u00e7\u00e3o no revestimento do painel dianteiro desses carros, exatamente no local onde o painel sem rompe para permitir que o airbag infle em caso de acidente. Isso pode \"prejudicar o correto funcionamento do airbag\" e expor o passageiro dianteiro a les\u00f5es graves em caso de acidente, j\u00e1 que ele estar\u00e1 menos protegido.\n\tPara esclarecer d\u00favidas e agendar os consertos, que s\u00e3o gratuitos conforme exigido por lei, a BMW disponibiliza o telefone 0800-019-7097 e a p\u00e1gina de recall de seu site.\n\tEste \u00e9 o quinto recall que a BMW convoca no Brasil s\u00f3 neste ano. At\u00e9 agora, a montadora chamou de volta \u00e0s suas oficinas para reparos gratuitos 2.609 carros.\n\tO primeiro foi em janeiro, quando uma unidade do S\u00e9rie 4 Cabrio apresentou um defeito que impede o acionamento dos airbags em caso de acidente. Em fevereiro, foi a vez de uma unidade do S\u00e9rie 7 ser convocada por conta de uma falha no airbag e nos cintos de seguran\u00e7a. No mesmo m\u00eas, a montadora fez a maior convoca\u00e7\u00e3o de recall no ano at\u00e9 agora: 2.406 carros foram inclu\u00eddos no megarecall de airbags. A falha \u00e9 considerada muito grave e j\u00e1 causou mais de 10 mortes em outros pa\u00edses.\n\tNo in\u00edcio de mar\u00e7o, foi a vez do h\u00edbrido i3 apresentar uma falha no tubo de ventila\u00e7\u00e3o do tanque de combust\u00edvel, que pode causar inc\u00eandio. Esse recall afeta 178 carros vendidos no pa\u00eds.\n\tO Procon-SP orienta a todos os consumidores envolvidos em campanhas de chamamento a exigirem o comprovante de que o servi\u00e7o de reparo tenha sido realizado. O documento deve ser conservado e repassado adiante em caso de venda. O direito ao reparo gratuito tamb\u00e9m \u00e9 garantido aos propriet\u00e1rios de ve\u00edculos que foram comercializados mais de uma vez.\n\tOs ve\u00edculos que n\u00e3o atenderem ao recall e forem reparados em at\u00e9 12 meses trar\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o do n\u00e3o atendimento no campo \"observa\u00e7\u00f5es\" do pr\u00f3ximo Certificado de Registro e Licenciamento (CRLV), conforme determinado pela Portaria Conjunta n\u00ba 69 de 15/12/2010, da Secretaria de Direito Econ\u00f4mico e do Diretor do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2015/08/guia-de-recall-tudo-o-que-voce-precisa-saber-antes-de-consertar-seu-carro.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2017/03/video-autoesporte-explica-o-megarecall-de-airbags-da-takata.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/xgsosz2_mj9GmAE9lWrgS37SZNE=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/02/02/bmw_x1_45.jpg", "type": "image"}], "title": "Recall: BMW convoca X1 por falha no painel que afeta o funcionamento do airbag"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Blogs/Conexao-Saloma/noticia/2017/03/stock-car-pintura-radical-da-o-tom-na-apresentacao-do-piloto-lucas-foresti.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA estrela principal foi o carro, pelo segundo ano consecutivo sob os cuidados da equipe CVC Full Time Academy, de Maur\u00edcio Ferreira, tendo Bia Figueiredo como parceira de box. No layout, a novidade foi a subtra\u00e7\u00e3o do cinza e a entrada de um radical preto fosco.\n\t\u00a0\n\tO amarelo segue como cor predominante.\u00a0com detalhes da parceria que come\u00e7ou com tr\u00eas cores exclusivamente desenvolvidas pela AkzoNobel com a marca Tintas Wanda exclusivamente para o carro: o Amarelo Taz Foresti, com um efeito especial que faz o carro literalmente brilhar, e faixas decorativas em Preto LF e Azul LF12, em tinta fosca \"aveludada\".\n\t\"Falando em termos de pista, tivemos um ano de adapta\u00e7\u00e3o com a Full Time e agora estamos completamente entrosados e a equipe mais forte com a chegada de integrantes de peso, como o Eduardo Bassani. Tenho um novo engenheiro, o Gustavo C\u00e2mara, que \u00e9 argentino e vem sendo um dos destaques recentes na sua \u00e1rea, al\u00e9m de uma nova colega de box na Bia, algo que fez falta no ano passado. Estou muito confiante de que vamos colher bons frutos nesta temporada\", completa Foresti.\n\tCONTINUIDADE - A CHAVE DO SUCESSO\n\tPela Full Time, Maur\u00edcio comentou a seq\u00fc\u00eancia do trabalho com Lucas. \"Poder ter continuidade em um trabalho como o que come\u00e7amos com o Lucas na temporada passada \u00e9 necess\u00e1rio, pois nem sempre os resultados mostram o trabalho que est\u00e1s sendo feito. Tanto o Lucas como a equipe v\u00ea potencial nessa parceria. Para esta temporada estamos trabalhando para que todo esse trabalho fora das pistas tenha uma conseq\u00fc\u00eancia vitoriosa. A chegada da Bia no time tamb\u00e9m valoriza a crescente deste time que tem dois pilotos novos, mas com muitos quil\u00f4metros de experi\u00eancia. Tem tudo para ter sucesso a Full Time Academy com o Lucas Foresti.\"\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tO CARRO...\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tO RONCO...\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tO VOLANTE...\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tDROPS DA STOCK CAR:\n\tA Stock Car anunciou a realiza\u00e7\u00e3o de dois treinos pr\u00e9-temporada abrindo a programa\u00e7\u00e3o da etapa de abertura do campeonato 2017, em Goi\u00e2nia. As duas sess\u00f5es acontecem na quinta-feira (30), antes do in\u00edcio da programa\u00e7\u00e3o oficial, com 2h de dura\u00e7\u00e3o no total - sendo 1h para cada um dos dois grupos em que s\u00e3o tradicionalmente divididos os pilotos.\n\tJ\u00e1 o restante da programa\u00e7\u00e3o segue os moldes do que j\u00e1 vem sendo aplicado nos \u00faltimos anos: um treino livre na sexta e outro no s\u00e1bado, mesmo dia da tomada dos tempos. A novidade mesmo fica por conta das duas corridas, agora dotadas do mesmo tempo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o (40 minutos mais uma volta), al\u00e9m de outras novidades referentes \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o da segunda prova e ao reabastecimento.\n\tConfira a programa\u00e7\u00e3o da etapa de abertura da Stock Car em Goi\u00e2nia:\n\tQuinta-feira, 30 de mar\u00e7o\n\t11h \u00e0s 13h05: Treino extra 1\n\t14h30 \u00e0s 15h55: Treino extra 2\n\tSexta-feira, 31 de mar\u00e7o\n\t10h20 \u00e0s 12h25: Treino livre 1\n\tS\u00e1bado, 1\u00ba de abril\n\t8h25 - 9h50: Treino livre 2\n\t13h \u00e0s 14h: Classifica\u00e7\u00e3o\n\tDomingo, 2 de abril\n\t13h: Corrida 1 (40 min. mais uma volta)\n\t14h10: Corrida 2 (40 min. mais uma volta)\n\tCONFIRA O CALEND\u00c1RIO DE 2017:\n\t1a Etapa: 02/04 - Goi\u00e2nia\n\t2a Etapa: 23/04 - Velopark\n\t3a Etapa: 21/05 - Santa Cruz do Sul\n\t4a Etapa: 11/06 - Cascavel\n\t5a Etapa: 09/07 - Londrina\n\t6a Etapa: 23/07 - Curvelo\n\t7a Etapa: 06/08 - Velo Citta\n\t8a Etapa: 10/09 - Corrida do Milh\u00e3o\n\t9a Etapa: 01/10 - Buenos Aires (Argentina, com a TC 2000)\n\t10a Etapa: 22/10 - Curitiba\n\t11a Etapa: 26/11 - Tarum\u00e3\n\t12a Etapa: 10/12 - Interlagos\n\t\u00a0\n\tDrops da Stock Car - atualizando:\n\tVisando aumentar as disputas na pista e aumentar a atratividade para pilotos, equipes e para o p\u00fablico, o sistema de pontua\u00e7\u00e3o foi alterado, assim como a dura\u00e7\u00e3o das corridas. A partir de agora as rodadas duplas passam a ter duas corridas com o mesmo tempo de dura\u00e7\u00e3o, 40 minutos.\n\tA primeira delas valer\u00e1 30 pontos ao vencedor e a segunda 20. O treino classificat\u00f3rio tamb\u00e9m mudou e passa a ser disputado em tr\u00eas etapas.Al\u00e9m disso, a utiliza\u00e7\u00e3o do Bot\u00e3o de Ultrapassagem tamb\u00e9m foi modificada.\n\tPara facilitar a visibilidade do p\u00fablico ser\u00e1 implantado o Led Push, um sinal luminoso colocado no teto dos carros que ser\u00e1 aceso a cada acionamento do Bot\u00e3o de Ultrapassagem. A quantidade de acionamentos varia de acordo com cada pista.\n\tTREINO CLASSIFICAT\u00d3RIO E PONTUA\u00c7\u00c3O - atualizando:\n\tEm 2017 o treino classificat\u00f3rio ser\u00e1 disputado em tr\u00eas etapas: Q1, Q2 e Q3. No Q1 todos os pilotos entram na pista, mas divididos em dois grupos. O primeiro grupo ser\u00e1 formado pelos competidores que ocupam posi\u00e7\u00f5es \u00edmpares na tabela de classifica\u00e7\u00e3o.\n\tNo segundo apenas os que ocupam posi\u00e7\u00f5es pares. Para a primeira etapa ser\u00e1 levada em conta a ordem de classifica\u00e7\u00e3o final da temporada 2016. A sess\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de oito minutos.Os 15 melhores tempos na primeira atividade avan\u00e7am para o Q2, que tamb\u00e9m ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de oito minutos e ter\u00e1 todos os pilotos na pista ao mesmo tempo.\n\tOs seis melhores classificados no Q2 avan\u00e7am para a sess\u00e3o final. No Q3 os pilotos ter\u00e3o apenas uma volta lan\u00e7ada e entrar\u00e3o na pista sozinhos, come\u00e7ando pelo sexto melhor tempo do Q2, at\u00e9 o primeiro. Na classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 permitido reabastecimento nem troca de pneus.Pontua\u00e7\u00e3o.\n\tA temporada 2017 ter\u00e1 22 corridas, uma a mais em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Todas a provas ser\u00e3o em formato de rodada dupla, exceto a Corrida do Milh\u00e3o e a Grande Final. Nas rodadas duplas a Corrida 1 segue com a mesma pontua\u00e7\u00e3o do ano passado, sendo 30 pontos para o vencedor, 26 para o segundo, 23 para o terceiro, 21 para o quarto, 19 para o quinto, 17 para o sexto, 15 para o s\u00e9timo, 13 para o oitavo, 12 para o nono, 11 para o d\u00e9cimo e assim reduzindo um ponto at\u00e9 o 15, que soma seis.J\u00e1 a Corrida 2 passa a valer 20 pontos, cinco a mais que no ano passado.\n\tA segunda posi\u00e7\u00e3o valer\u00e1 18, a terceira 16, a quarta 14, a quinta 12, a sexta 10, a s\u00e9tima 8, a oitava 7, reduzindo sempre um ponto, at\u00e9 a 14a posi\u00e7\u00e3o.\n\tNa Grande Final a pontua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a mesma da primeira corrida das rodadas duplas, mas com valor dobrado. J\u00e1 a Corrida do Milh\u00e3o ter\u00e1 uma pontua\u00e7\u00e3o diferenciada. A vit\u00f3ria segue valendo 30 pontos, mas a segunda posi\u00e7\u00e3o passa a valer 25, com a terceira valendo 22 e a quarta 20. A quinta posi\u00e7\u00e3o valer\u00e1 19, a sexta 18, assim sucessivamente at\u00e9 o d\u00e9cimo quinto.\n\tAs novidades j\u00e1 estar\u00e3o em pr\u00e1tica na primeira etapa da temporada, segundo Luis Barros Coord. de Marketing da Stock Car, que ser\u00e1 disputada em formato de rodada dupla no pr\u00f3ximo dia 2 de abril, em Goi\u00e2nia.\n\tAlguns bot\u00f5es:\n\tFacebook @conexaosaloma\n\tInstagram @conexaosaloma\n\tTwitter @conexaosaloma\n\tFlickr Luiz Salom\u00e3o - Conex\u00e3o Saloma\n\tLinkedin\u00a0 www.linkedin.com", "type": "text"}, {"content": [], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/0M2m64JAk3g_oC8D0pbINoap640=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/apresentacao_do_stock_car_piloto_lucas_foresti_12_equipe_full_time.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/2oO9lY9k9ptT91MvHIbVazBTkDQ=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/24/o_piloto_lucas_foresti_12_apresentando_seu_stock_car_piloto_equipe_full_time.jpg", "type": "image"}], "title": "STOCK CAR - PINTURA RADICAL D\u00c1 O TOM NA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO PILOTO LUCAS FORESTI"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/mclaren-revela-detalhes-do-hipercarro-de-900-cv-inspirado-no-iconico-f1.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tApresentado durante o Sal\u00e3o de Genebra, o McLaren 720S chegou ao mundo no in\u00edcio deste m\u00eas e nem p\u00f4de aproveitar o ass\u00e9dios dos f\u00e3s, porque a marca j\u00e1 revelou detalhes do futuro hipercarro que suceder\u00e1 o ic\u00f4nico F1 \u2013 que foi, inclusive, o carro mais r\u00e1pido do mundo. E para desespero dos puristas, a novidade ter\u00e1 um in\u00e9dito conjunto h\u00edbrido.\n\t\u00a0\n\tA entrega aos donos est\u00e1 prevista para 2019, mas nem adianta come\u00e7ar a juntar as moedas e pagar a bagatela de 2 milh\u00f5es de libras esterlinas (cerca de R$ 7,8 milh\u00f5es), pois todas as 106 unidades previstas foram vendidas. Ao menos, o site ingl\u00eas Autocar adiantou detalhes do modelo que promete ser o mais potente e aerodin\u00e2mico j\u00e1 feito pela marca.\n\t\u00a0\n\tCriado em conjunto com a divis\u00e3o McLaren Special Operations (MSO), o hipercarro tamb\u00e9m ter\u00e1 os tr\u00eas assentos do \u201cpai\u201d F1, com o motorista sentado no meio da cabine. Al\u00e9m disso, a proposta ser\u00e1 semelhante \u00e0 do antecessor, ou seja, apesar dos 900 cv que s\u00e3o especulados, o compromisso ser\u00e1 com conforto e n\u00e3o com o desempenho nas pistas.\n\t\u00a0\n\t\u00c9 prov\u00e1vel que o conjunto mec\u00e2nico seja revelado apenas \u00e0s v\u00e9speras da apresenta\u00e7\u00e3o oficial, mas fica dif\u00edcil segurar a ansiedade durante os pr\u00f3ximos dois anos. De acordo com a imprensa europeia, o hipercarro \u2013 atualmente apelidado de Hyper-GT\u201d \u2013 ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o um motor 4.0 V8 biturbo acompanhado por um propulsor el\u00e9trico e um conjunto de baterias.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/07/aston-martin-e-red-bull-criam-o-supercarro-am-rb-001.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/ferrari-revela-812-superfast-seu-carro-mais-potente-e-rapido-produzido-em-serie.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/BySAAJMcqUjS5c3AW8mBAyEkF1E=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/23/hyper-gt_copy.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/xo6GTORi6nRTqQs5Mk9Xp7hdCC8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/10/mclaren-720s-velocity-mso_2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/6P3hLLMi5IPvogHLjkmSw-UwTOM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/10/mclaren-720s-velocity-mso_1.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/sJ3KlV3wtdDxMQCLRhL7Hfb0n1U=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/10/mclaren-720s-velocity-mso_3.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/kBG8NHvqXrSZFPRMNkE3527RU44=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/10/mclaren-720s-velocity-mso_4.jpg", "type": "image"}], "title": "McLaren revela detalhes do hipercarro de 900 cv inspirado no ic\u00f4nico F1"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/novo-bmw-serie-5-custara-de-r-315-mil-r-400-mil-no-brasil.html", "description": [{"content": "\n\tA BMW s\u00f3 vai come\u00e7ar a vender o S\u00e9rie 5 oficialmente no Brasil em maio, mas decidiu acabar com a expectativa pelos pre\u00e7os que ser\u00e3o cobrados pelo carr\u00e3o. A vers\u00e3o menos cara (530i M Sport) custar\u00e1 R$ 314.950, enquanto a mais cara (540i M Sport) sair\u00e1 por R$ 399.950. Por enquanto, o modelo \u00e9 oferecido em esquema de pr\u00e9-venda, com pagamento de sinal entre R$ 3 mil e R$ 5 mil.\n\tN\u00f3s j\u00e1 testamos o novo BMW S\u00e9rie 5 na Calif\u00f3rnia (EUA). Para conferir a avalia\u00e7\u00e3o completa, clique aqui e baixe o aplicativo Autoesporte, dispon\u00edvel para iPhone e Android.\n\tSegundo a montadora, a nova gera\u00e7\u00e3o do S\u00e9rie 5 ganhou motores mais fortes, leves e eficientes em rela\u00e7\u00e3o aos que equipavam a gera\u00e7\u00e3o anterior. Por aqui, o carro chegar\u00e1 com duas op\u00e7\u00f5es de motoriza\u00e7\u00e3o. O 530i conta com um motor 4 cilindros turbo de 252 cv e 35,6 kgfm e \u00e9 capaz de chegar a 100 km/h em 6,2 s. J\u00e1 o mais apimentado 540i tem um 6 cilindros de 340 cv e 45,8 kgfm, respons\u00e1vel por levar o sed\u00e3 a 100 km/h em 5,1 s. Por aqui, o modelo ser\u00e1 sempre limitado \u00e0 m\u00e1xima de 250 km/h.\n\tApesar dos novos motores, a renova\u00e7\u00e3o do S\u00e9rie 5 se destacou por emprestar do maior S\u00e9rie 7 diversas tecnologias. Nos pacotes mais completos do carro, h\u00e1 far\u00f3is de LED adaptativos inteligentes, tela multim\u00eddia de 10,2 polegadas com comandos por gestos e 20 GB de mem\u00f3ria, 16 caixas de som, sistema de proje\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es no para-brisa e chave presencial que mais parece um mini-smartphone. H\u00e1, ainda, sistema de condu\u00e7\u00e3o semi-aut\u00f4noma, que controla a velocidade e mantem o carro dentro da faixa de rolamento a at\u00e9 120 km/h. Mas, v\u00e1rios desses mimos n\u00e3o s\u00e3o e s\u00e9rie no carr\u00e3o...\n\tApesar de ter ficado mais hi-tech do que nunca, o S\u00e9rie 5 mais b\u00e1sico vendido por aqui n\u00e3o oferecer\u00e1 todas as tecnologias que muitos consumidores podem sonhar. De s\u00e9rie, o 530i M Sport de R$ 315 mil contar\u00e1 com rodas de liga-leve de 18 polegadas, far\u00f3is de LED, sistema multim\u00eddia com tela sens\u00edvel ao toque e Apple CarPlay e assistente de estacionamento. Como o pr\u00f3prio nome da vers\u00e3o j\u00e1 diz, o kit de acess\u00f3rios que deixa o visual do carro mais esportivo, inspirado na divis\u00e3o M da empresa, \u00e9 de s\u00e9rie em ambas as vers\u00f5es.\n\tJ\u00e1 o 540 i M Sport ganha rodas de liga-leve de 19 polegadas, far\u00f3is de LED adaptativos, assistente de estacionamento mais avan\u00e7ado, tecnologia de condu\u00e7\u00e3o semi-aut\u00f4noma, sistema de som Harman Kardon, proje\u00e7\u00e3o de imagens no para-brisas, sistema de vis\u00e3o noturna, ar-condicionado de 4 zonas e sistema que fecha as portas por suc\u00e7\u00e3o caso elas n\u00e3o tenham sido completamente fechadas.\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/tecnologias-mais-legais-do-novo-bmw-serie-5.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/versao-perua-do-novo-bmw-serie-5-e-revelada-antes-do-salao-de-genebra.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/10/bmw-revela-novo-serie-5-mais-hi-tech-do-que-nunca.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/bmw-x5-ganha-nova-versao-gasolina-e-serie-3-gt-chega-ao-brasil.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/6EyjKFxarvMB1vvjZ5j7illtoCM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/02/03/bmw_serie_5_.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/KmqGbGV85rPV-zyAM6prTexqDxs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/02/21/bmw-5-series-2017-1280-95.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/4BNaC9p4gsyU6EqP-eBfTkxBpJA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/12/12/bmw-5-series-2017-1280-1e.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/NZq-iomFa7d4tu3nmQ6a3mkeggA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/12/12/bmw-5-series-2017-1280-5b.jpg", "type": "image"}], "title": "Novo BMW S\u00e9rie 5 custar\u00e1 de R$ 315 mil a R$ 400 mil no Brasil"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/volvo-xc40-suv-compacto-chega-ao-brasil-em-2018.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tA Volvo promete oferecer ao consumidor global o que ele deseja: utilit\u00e1rios esportivos. Depois de revelar a nova gera\u00e7\u00e3o do XC60 no in\u00edcio do m\u00eas, no Sal\u00e3o de Genebra, a fabricante sueca se prepara para lan\u00e7ar um produto inteiramente novo: o XC40.\n\tCom previs\u00e3o de ter sua vers\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o apresentada no segundo semestre deste ano, o primeiro SUV compacto da marca inaugura um novo segmento para Volvo, terreno bem conhecido pela a trinca alem\u00e3 Audi Q3, BMW X1 e Mercedes GLA. Diante desse desafio, o XC40 ser\u00e1 pe\u00e7a-chave para a expans\u00e3o da marca no mundo, com grandes chances de se tornar o Volvo mais vendido em diversos mercados, inclusive no Brasil. Por sinal, seu lan\u00e7amento no pa\u00eds j\u00e1 foi confirmado Lex Kerssemakers, vice-presidente da Volvo para a regi\u00e3o das Am\u00e9ricas, durante o Sal\u00e3o de Genebra. O modelo desembarca por aqui no segundo semestre de 2018.\n\tO SUV ser\u00e1 o primeiro produto da marca a usar a nova plataforma CMA (Compact Modular Architecture), que ainda dar\u00e1 origem \u00e0 nova gera\u00e7\u00e3o do V40 (hatch e perua, al\u00e9m de um sed\u00e3 que dever\u00e1 ocupar o lugar que at\u00e9 2012 pertenceu ao S40.\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tEssa nova arquitetura foi desenvolvida em conjunto com a Geely, atual dona da Volvo, e tamb\u00e9m ser\u00e1 aplicada aos novos produtos da chinesa bem como aos modelos da Lynk & Co, nova marca de ve\u00edculos conectados fundada pela Volvo e Geely. Essa plataforma ter\u00e1 solu\u00e7\u00f5es inovadoras nas \u00e1reas de conectividade, seguran\u00e7a e eletrifica\u00e7\u00e3o. Isso quer dizer que o novo XC40 dever\u00e1 contar com os sistemas de condu\u00e7\u00e3o semi-aut\u00f4noma e apostar em um conjunto h\u00edbrido plug-in.\n\tH\u00e5kan Samuelsson, CEO da Volvo, j\u00e1 havia adiantado no ano passado que o novo XC40 iria estrear um novo motor 1.5 tr\u00eas cilindros a gasolina, que poder\u00e1 ser associado a um propulsor el\u00e9trico nas vers\u00f5es h\u00edbridas plug-in.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/05/volvo-mostra-conceito-que-antecipa-futuro-xc40.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/volvo-xc60-renovado-desembarca-no-brasil-no-segundo-semestre.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/-7vC_xQG0tgONTSR4q8bVfUNWWQ=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/01/20/volvo-xc40-concept-1.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/KI8a0SVHbl46-Ezxx3G2Airk0O8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/05/18/volvo-divulga-imagens-do-conceito-que-dara-origem-ao-novo-xc40-2.jpg", "type": "image"}], "title": "Volvo XC40: SUV compacto chega ao Brasil em 2018"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/chery-denuncia-mercedes-benz-por-usar-o-nome-de-um-dos-seus-modelos.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA fabricante de ve\u00edculos chinesa Chery\u00a0fez uma queixa \u00e0 Mercedes-Benz\u00a0por meio do registro de marcas da China. O conflito entre os fabricantes se deu porqu\u00ea \u00a0a Chery tinha um ve\u00edculo chamado de \u201ceQ\u201d e, agora, a Mercedes quer dar o mesmo nome ao seu novo carro el\u00e9trico.\n\t\n\tSegundo a Chery, eles usaram esse nome na vers\u00e3o el\u00e9trica do QQ durante dois anos e, por isso, apresentaram queixa ao Escrit\u00f3rio de Marcas da Administra\u00e7\u00e3o Estatal de Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, com esperan\u00e7a de que seja impedido o uso do mesmo nome pela Mercedes. A fabricante ainda afirmou que \"O EQ Mercedes Benz e o nosso (eQ) s\u00e3o extremamente semelhantes. O produto deles tamb\u00e9m \u00e9 um carro el\u00e9ctrico.\"\n\t\u00a0\n\tO carro da Mercedes \u00e9 ainda um conceito e a marca n\u00e3o divulgou uma data para o lan\u00e7amento, mas afirmou que o ve\u00edculo poderia ser fabricado na China e que deve ser lan\u00e7ado at\u00e9 2020.\u00a0 At\u00e9 ent\u00e3o, a fabricante alem\u00e3 n\u00e3o se posicionou em rela\u00e7\u00e3o ao caso.\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/09/conceito-eletrico-da-mercedes-benz-tera-alcance-de-500-quilometros.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/primeiro-suv-eletrico-da-jaguar-i-pace-sera-lancado-em-2018.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/VSNxlyWQ1YOemByBgtf3tJuGPAk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/09/29/mercedes-generation-eq-concept_2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/sANpCxABYQpNxeEsbzQv-YPQ910=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/23/chery.jpg", "type": "image"}], "title": "Chery denuncia Mercedes-Benz por usar o nome de um dos seus modelos"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/toyota-obtem-licenca-para-tecnologias-de-veiculos-conectados-da-microsoft.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tA Microsoft anunciou na \u00faltima quarta-feira (22) um acordo de licenciamento de patentes com a Toyota. Atrav\u00e9s da parceria, a montadora ter\u00e1 acesso \u00e0s tecnologias de carros conectados da empresa de software. As marcas j\u00e1 trabalharam juntas em projetos como o Toyota Connect, que tinha como objetivo tornar os carros mais interativos.\n\tDe acordo com o Auto News, a Toyota poder\u00e1 utilizar um conjunto de tecnologias para ve\u00edculos desenvolvidas pela Microsoft.\u00a0 O pacote inclui um sistema operacional, reconhecimento de voz, controle por gestos, intelig\u00eancia artificial e ferramentas de seguran\u00e7a cibern\u00e9tica. O acordo n\u00e3o \u00e9 exclusivo, e a Microsoft disse que est\u00e1 procurando parcerias com outras montadoras.\n\t\"A Microsoft investe US$ 11,4 bilh\u00f5es - R$ 35,7 bilh\u00f5es, na cota\u00e7\u00e3o atual - por ano em pesquisa e desenvolvimento e h\u00e1 mais de 30 anos v\u00eam desenvolvendo tecnologias inovadoras que est\u00e3o alimentando as experi\u00eancias de carros conectados hoje em dia\u201d, disse Erich Andersen, vice-presidente corporativo e consultor-chefe de Propriedade Intelectual da Microsoft.\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2017/03/teste-novo-toyota-corolla-xei-20.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Fotos/fotos/2017/03/fotos-novo-toyota-corolla-2018.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/9upNRayG7un5ujb2rTvPUUIoS7c=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/15/toyota_logo.jpg", "type": "image"}], "title": "Toyota obt\u00e9m licen\u00e7a para tecnologias de ve\u00edculos conectados da Microsoft"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/recall-suzuki-convoca-grand-vitara-para-substituir-o-eixo-de-mudanca-de-marchas.html", "description": [{"content": "\n\tA Suzuki informou nesta quinta-feira (23) que far\u00e1 um recall para substituir o eixo de mudan\u00e7a de marchas dos Grand Vitara vendidos no Brasil. Isso porque uma falha de fabrica\u00e7\u00e3o pode fazer com que o eixo se quebre, causando acidentes. Os carros que devem visitar uma oficina autorizada foram fabricados entre junho de 2008 e junho de 2013 e t\u00eam numera\u00e7\u00e3o de chassi n\u00e3o sequencial entre 00001 e 11847. Conforme a empresa, os carros listados neste recall s\u00e3o todos equipados com c\u00e2mbio manual.\n\t\u00a0\n\tOs reparos s\u00e3o gratuitos, conforme exigido em lei, e come\u00e7am em 3 de abril. Segundo a Suzuki, caso o eixo de mudan\u00e7a de marchas se quebre durante o uso do carro, o motorista n\u00e3o poder\u00e1 mais trocar marchas. Assim, passageiros e mesmo pessoas que est\u00e3o fora do carro correm risco de se envolver em acidente com danos graves e/ou fatais.\n\tPara agendar o recall e esclarecer d\u00favidas, a Suzuki oferece o telefone 0800 770 3380, de segunda a sexta-feira, das 8h \u00e0s 18h.\n\tO Procon-SP orienta a todos os consumidores envolvidos em campanhas de chamamento a exigirem o comprovante de que o servi\u00e7o de reparo tenha sido realizado. O documento deve ser conservado e repassado adiante em caso de venda. O direito ao reparo gratuito tamb\u00e9m \u00e9 garantido aos propriet\u00e1rios de ve\u00edculos que foram comercializados mais de uma vez.\n\tOs ve\u00edculos que n\u00e3o atenderem ao recall e forem reparados em at\u00e9 12 meses trar\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o do n\u00e3o atendimento no campo \"observa\u00e7\u00f5es\" do pr\u00f3ximo Certificado de Registro e Licenciamento (CRLV), conforme determinado pela Portaria Conjunta n\u00ba 69 de 15/12/2010, da Secretaria de Direito Econ\u00f4mico e do Diretor do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2015/08/guia-de-recall-tudo-o-que-voce-precisa-saber-antes-de-consertar-seu-carro.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2016/10/teste-suzuki-vitara-4sport-14-turbo.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/mXHoJoZ3qr-kyVFOkHn9NZQxO_w=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/suzuki_grandvitara2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/zIQ6ppc_6yY2gFR5xMkn-krHB7Y=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/suzuki_grandvitara1.jpg", "type": "image"}], "title": "Recall: Suzuki convoca Grand Vitara para substituir o eixo de mudan\u00e7a de marchas"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/ouca-o-ronco-do-honda-civic-type-r-de-310-cv.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tO Honda Civic Type R foi apresentado no Sal\u00e3o de Genebra, mas ainda faltava sabermos um detalhe que interessa e muito aos entusiastas: como \u00e9 o ronco do motor 2.0 turbo de 310 cv. N\u00e3o falta mais: a Honda publicou um v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o onde se pode ouvir brevemente o ronco grave do propulsor. Isso se d\u00e1 quase no final do arquivo, mas vale a pena ver o v\u00eddeo inteiro para dar mais uma olhada no esportivo.\n\t\u00a0\n\tFeito em Swindon, Inglaterra, o hatch ser\u00e1 lan\u00e7ado em abril, por\u00e9m, est\u00e1 distante do mercado brasileiro, afirma fonte ligada ao fabricante japon\u00eas. O\u00a0hatch conta com c\u00e2mbio manual de seis marchas e tra\u00e7\u00e3o dianteira com autoblocante para permitir o despejo dos 40,7 kgfm de torque, no que ajuda tamb\u00e9m a suspens\u00e3o dianteira com geometria trabalhada para cortar um pouco as sa\u00eddas de frente.\n\tA aplica\u00e7\u00e3o do turbo n\u00e3o \u00e9 novidade no Honda Civic Type R, que aplicou a mesma f\u00f3rmula na gera\u00e7\u00e3o anterior, testada por Autoesporte no Jap\u00e3o. \u00c9 uma forma de extrair mais pot\u00eancia e torque em baixa, perfeito para tirar tempo em N\u00fcrburgring, na Alemanha, onde os fabricantes de hot hatches costumam testar seus lan\u00e7amentos em busca do menor tempo poss\u00edvel.\n\tO antecessor bateu o recorde da categoria ao marcar 7:50 minutos no circuito alem\u00e3o em 2015, mas foi superado pelo Volkswagen Golf GTI Clubsport, capaz de fazer o mesmo em 7:47 minutos. Em que pese o fato do VW ser uma vers\u00e3o depenada e muito preparada do hatch original.\n\t\u00a0\n\tJ\u00e1 o Type R \u00e9 um carro totalmente equipado e a gera\u00e7\u00e3o atual se beneficiar\u00e1 ainda da diminui\u00e7\u00e3o de peso e incremento da rigidez torcional de 38%. Depois do ronco, agora, esperamos pela divulga\u00e7\u00e3o dos dados de desempenho, o que deve incluir uma arrancada de zero a 100 km/h em menos de seis segundos.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/honda-revela-o-civic-type-r-2017-mas-nao-e-pra-ja.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/01/honda-cria-civic-type-r-black-edition-de-310-cv.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2014/10/novo-honda-civic-si-na-nossa-pista-de-testes.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/ZrrMS6-kkeEP4nbsZ6Re3zIURMQ=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/07/2017-honda-civic-type-r.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/kULV8cvNdRNvbAfF8ODY65LDbxk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/07/2017-honda-civic-type-r-8.jpg", "type": "image"}], "title": "Ou\u00e7a o ronco do Honda Civic Type R de 310 cv"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/aston-martin-deixa-o-brasil-apos-vender-apenas-dois-carros-em-2016.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tPois \u00e9, a Aston Martin disse adeus ao Brasil e aos brasileiros depois de vender apenas dois carros em 2016 \u2013 e absolutamente nenhum desde dezembro.\u00a0 A despedida oficial aconteceu em fevereiro deste ano, quando o Grupo SHC (que pertence a Sergio Habib e tamb\u00e9m traz os modelos da JAC Motors ao pa\u00eds) devolveu a concess\u00e3o do fabricante ingl\u00eas.\n\t\u00a0\n\tA \u00fanica concession\u00e1ria da marca por aqui, at\u00e9 ent\u00e3o instalada na famosa Rua Col\u00f4mbia, regi\u00e3o nobre de S\u00e3o Paulo (SP), j\u00e1 fechou as portas. O antigo importador continuar\u00e1 respons\u00e1vel pela garantia e pela assist\u00eancia t\u00e9cnica dos esportivos, entretanto, os servi\u00e7os ser\u00e3o transferidos futuramente para uma oficina especializada, de acordo com a pr\u00f3pria empresa.\n\t\u00a0\n\tDas \u201csuperlativas\u201d, o ano tem sido generoso com a Lamborghini (duas unidades), e com a Maserati (nove unidades). No mesmo per\u00edodo de 2016, apenas a segunda havia emplacado. J\u00e1 a Ferrari dobrou os n\u00fameros, com quatro esportivos at\u00e9 agora, segundo a Abeifa (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas Importadoras e Fabricantes de Ve\u00edculos Automotores).\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/12/aston-martin-revela-detalhes-do-novo-superesportivo-de-1000-cv.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/02/ferrari-revela-812-superfast-seu-carro-mais-potente-e-rapido-produzido-em-serie.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/kK6ETc-R8t-iSVOgSrs-Bl-VL7w=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/aston-martin-vantage-v8.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/jlraAvqE0WGYvYyTg4yYM0TI9BI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/aston-martin-vantage-v8-4.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/1lbQkjSlLWg9Z-lZsaSppIlaWRs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/aston-martin-vantage-v8-2.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/hWwPbEuLr_bQG0nnEdouxzK0Zu8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2012/10/23/aston-martin-vantage-v8-3.jpg", "type": "image"}], "title": "Aston Martin deixa o Brasil ap\u00f3s vender apenas dois carros em 2016"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/cbn/noticia/2017/03/boletim-autoesporte-cbn-ferrari-parece-ter-o-melhor-carro-para-o-grande-premio-da-australia.html", "description": [{"content": "\n\tEquipe foi melhor nos teste de Barcelona. Mercedes e Williams tamb\u00e9m brigam pelo p\u00f3dio. Com mudan\u00e7as no regulamento, carros e pneus est\u00e3o maiores.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": [], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/gTuHGlDkHQ7C3Z0_myAmSaaXmyc=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/23/novo_carro_da_ferrari_para_a_temporada_2017_promete_dar_trabalho_para_a_concorrencia.jpg", "type": "image"}], "title": "Boletim Autoesporte CBN: Ferrari parece ter o melhor carro para o Grande Pr\u00eamio da Austr\u00e1lia"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/03/editado-para-dia-2303-volkswagen-e-vendido-com-descontos-de-ate-r-4-mil.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\tJ\u00e1 flagramos o Volkswagen up! reestilizado\u00a0e vimos uma pr\u00e9via do facelift que ficar\u00e1 bem semelhante \u00e0 nova gera\u00e7\u00e3o do modelo europeu. Com a novidade, algumas concession\u00e1rias da marca come\u00e7aram a oferecer descontos no modelo atual para abrir espa\u00e7o para hatch atualizado. Al\u00e9m de um abatimento de aproximadamente R$ 3 mil nos pre\u00e7os, o up! pode ser adquirido com taxa zero no financiamento.\n\t\u00a0\n\tEm uma concession\u00e1ria em S\u00e3o Paulo, a vers\u00e3o de entrada Take up! de duas portas \u00e9 vendida por R$ 31.900, sendo que o pre\u00e7o de tabela \u00e9 R$ 35.990. A mesma vers\u00e3o, com quatro portas, sai por R$ 33.900 \u2013 o pre\u00e7o anterior era de R$ 35.990. J\u00e1 o take up! completo com pacote de opcionais da Volkswagen e quatro portas passou de R$ 42.890 para R$ 38.900.\n\tEm outra loja na cidade, a mesma vers\u00e3o Take completa \u00e9 vendida por R$ 39.900. Todas as outras vers\u00f5es do modelo tamb\u00e9m s\u00e3o oferecidas com um desconto de R$ 3.000. Al\u00e9m disso, \u00e9 poss\u00edvel financiar o up! com taxa zero pagando 60% do valor de entrada.\n\t\u00a0\n\tJ\u00e1 a vers\u00e3o Move up! TSI equipada com sistema de som foi de R$ 49.900 para R$ 46.900 em uma concession\u00e1ria consultada pela Autoesporte. A vers\u00e3o Take completa tamb\u00e9m passou a custar R$ 39.900. Em todas as lojas os pre\u00e7os ainda podem ser negociados, com taxa zero no financiamento para entrada de 60% do valor do carro e com a possibilidade de pronta entrega.", "type": "text"}, {"content": ["http://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/01/segredo-flagramos-o-volkswagen-reestilizado.html", "http://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2016/05/comparativo-fiat-mobi-encara-volkswagen.html"], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/ZNOZWadsqhslKfX-2qFPe-X3_Og=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/07/24/move-up-tsi-1.jpg", "type": "image"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/ZiGvFLTY8cnJXibCdaMD37njSjc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/02/22/000.jpg", "type": "image"}], "title": "Volkswagen up! \u00e9 vendido com descontos de at\u00e9 R$ 4 mil"}, {"link": "http://revistaautoesporte.globo.com/Blogs/Car-and-Fun/noticia/2017/03/ate-que-rodas-nos-separem.html", "description": [{"content": "\n\t\u00a0\n\t\u00a0\n\tEste casal de Fusca abra\u00e7adinho esteve em uma curiosa mostra chamada \u201cInvento\u201d, que misturava arte e produ\u00e7\u00e3o industrial. O nome da obra \u00e9 \u201cAutom\u00f3vel - O bem e o mal entendido\u201d, de Jarbas Lopes, e esteve em exposi\u00e7\u00e3o na Oca, Parque do Ibirapuera, S\u00e3o Paulo, em 2015.\n\tTrata-se da mais completa tradu\u00e7\u00e3o do que se convencionou chamar de ready-made, termo criado pelo artista Marcel Duchamp (1887-1968) para definir objetos industrializados ou de uso cotidiano que, escolhidos sem crit\u00e9rios est\u00e9ticos convencionais, s\u00e3o expostos em museus e galerias e, assim, al\u00e7ados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de obra de arte.\n\tDuchamp vive!\n\t\u00a0\n\tObs: Com a se\u00e7\u00e3o #carandart, Car & Fun publica a representa\u00e7\u00e3o do autom\u00f3vel nas artes atr\u00e1ves dos tempos. Colabora\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem-vindas, por meio do e-mail cb@carandfun.com.br, acompanhadas dos devidos cr\u00e9ditos.\n\t\u00a0\n\t\u00a0", "type": "text"}, {"content": [], "type": "links"}, {"content": "http://s2.glbimg.com/6N9wyvxZy0g-4jaIVc0qCPS5RQI=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/23/fusca.jpeg", "type": "image"}], "title": "At\u00e9 que as rodas nos separem"}]}